﻿Sự phát triển của trẻ 28 tháng tuổi
Ở tuổi này, trẻ rất tự tin khi giao tiếp với mọi người do trẻ đã phát âm tốt hơn, mọi người có thể hiểu trẻ nói gì, cần gì. Một vài trẻ còn biểu hiện những cách giao tiếp rất đáng yêu và hài hước.
1. Sự phát triển của trẻ 27 tháng tuổi:
 
Giai đoạn này, trẻ chủ yếu tập trung phát triển về chiều cao và cân nặng. Những năm đầu đời, trung bình mỗi tháng chiều cao của trẻ tăng lên khoảng 3-4 mm, mỗi năm tăng khoảng 4-5 cm.
 
Ngoài ra, trẻ cũng hoàn thiện phát triển các khả năng chính như vận động, giao tiếp, nói chuyện, khả năng nhận thức…
 
Mặc dù việc leo cầu thang của trẻ còn chưa khéo léo lắm nhưng trẻ rất thích bò lê bò lết từng bậc cầu thang một, có lúc lại cặm cụi như đang tìm kiếm gì đó vậy.
 
Bố mẹ cần để mắt đến con thường xuyên để tránh xảy ra các tai nạn không may.
 
Trẻ đã có thể tự cầm thìa và bát ăn một cách ngon lành mà không ngượng nghịu hay đánh rơi đồ ăn nhiều nữa. Giúp đỡ bố mẹ vẫn là điều khiến trẻ rất hào hứng để thực hiện.
 
 
 
Tư duy nhận thức của trẻ đã khá tốt. Trẻ có thể tự mang giày và tất tuy nhiên nhiều lúc trẻ vẫn còn chưa phân biệt được trái và phải do đó thường xỏ giầy, tất nhầm bên. Bạn có thể hướng dẫn thêm cho trẻ để trẻ bắt chước những lần sau.
 
Trẻ đã nhận thức được màu sắc chính xác, biết tên các bộ phận trên cơ thể, biết nói tên đầy đủ của mình…
 
Ở tuổi này, trẻ rất tự tin khi giao tiếp với mọi người do lúc này trẻ đã phát âm  tốt hơn, mọi người có thể hiểu trẻ nói gì, cần gì. Một vài trẻ còn biểu hiện những cách giao tiếp rất đáng yêu và hài hước.
 
2. Chế độ dinh dưỡng cho trẻ:
 
Lứa tuổi này là lứa tuổi cần dinh dưỡng tối da cho sự phát triển toàn diện. Do đó cha mẹ cần quan tâm hơn tới chế độ ăn hằng ngày của trẻ.
 
Nên cho trẻ tập ăn  2-3 bữa cơm nát mỗi ngày để trẻ tập nhai và hệ tiêu hoá làm quen với thức ăn mới. Các bữa chính trong ngày phải đảm bảo đủ 4 nhóm chất bao gồm: chất bột (gạo, đỗ, mỳ...), chất đạm (thịt, cá, tôm, cua, trứng...), chất béo (dầu ăn, mỡ), vitamin và chất khoáng.
 
Ngoài ra, bạn nên bổ sung thêm cho trẻ 2-3 bữa phụ bao gồm các loại thực phẩm như sữa, sữa chua, súp, bún, phở, bánh ngọt...thay đổi tuỳ theo độ tuổi và nhu cầu ăn của từng trẻ.
 
Bạn cũng nên bổ sung thêm trong chế độ ăn hàng ngày của trẻ nhiều rau xanh và hoa quả. Cho trẻ ăn thêm 1-2 bữa hoa quả chín hoặc nước hoa quả sau mỗi bữa ăn theo nhu cầu và sở thích của trẻ để giúp trẻ dễ tiêu hoá hơn.  
 
3. Bệnh thường gặp:
 
Trẻ 28 tháng tuổi rất hay xảy ra hiện tượng nôn, ói thức ăn ra ngoài khi cười to, đùa nghịch, vận động nhiều khi đang ăn hoặc mới ăn xong.
Bệnh này có thể là do trẻ ăn nhiều quá hoặc ăn không đúng cách, để nuốt phải quá nhiều hơi, hoặc do một số bệnh thông thường như viêm họng, amidan, phế quản, phổi...
 
Một số trường hợp khác cũng do dấu hiệu của bệnh lý, thậm chí rất nguy hiểm, cần sớm đưa trẻ đến gặp bác sĩ như dị dạng đường tiêu hoá, các bệnh về não…
 
Để phòng tránh bệnh này ở trẻ cần cho trẻ ăn hợp lý, điều độ. Tránh bắt ép trẻ ăn quá nhiều, tránh cho trẻ vừa ăn vừa chạy, nô đùa hoặc cười trong lúc ăn, hoặc sau khi vừa ăn xong.
Nếu như phát hiện triệu chứng bất thường cần đưa trẻ tới ngay các cơ sở y tế để tìm ra nguyên nhân bệnh và điều trị đúng cách.
 
4. Cha mẹ nên làm gì:
 
 
 
Trẻ được 28 tháng tuổi vô cùng hiếu động nên bạn cần nghĩ đến việc chuyển trẻ  sang một loại giường mới an toàn hơn. Vì có thể một ngày nào đó, bạn sẽ bất chợt thấy trẻ bị ngã nhào ra khỏi cũi. 
 
Nên đưa ra những quy định chung cho trẻ như không được đập, ném đồ ăn, không tranh giành đồ chơi với bạn, gây lộn, đánh nhau...Tuy nhiên một số trường hợp bạn cũng không nên quá quy tắc như một ngày trẻ phải ăn được bao nhiêu thức ăn, bao nhiêu rau một bữa, bạn không nên ép bé ăn  hãy để việc này diễn ra tự nhiên.
 
Khuyến khích trẻ phát huy những năng khiếu như âm nhạc, hội hoạ… Tuy nhiên bạn đừng cố gắng gán mác tài năng cho bé.
 
Hãy để trẻ có một tuổi thơ giống với những đứa trẻ khác, được tạo nhiều điều kiện nói chuyện, sách vở, trò chơi sáng tạo thoải mái và thời gian nghỉ ngơi, không áp lực.

